{"question": "Theo Nghị định 30/2020/NĐ-CP của Chính phủ ngày 5/3/2020 về công tác văn thư. Xác định phương án sai về công tác văn thư?", "answer": "Quản lý nhà nước về công tác văn thư"}
{"question": "Thực hiện cấp phát, quyết toán hoá đơn ấn chỉ thuế thuộc quản lý của Cục Thuế; theo dõi giám sát việc cấp bán các loại ấn chỉ theo quy định là nhiệm vụ của:", "answer": "Phòng Tuyên truyền - Hỗ trợ người nộp thuế"}
{"question": "Theo Nghị định 101/2020/NĐ-CP sửa đổi, bổ sung một số điều của Nghị định số 123/2016/NĐ-CP ngày 01 tháng 9 năm 2016 của Chính phủ, cơ cấu tổ chức của tổng cục, gồm:", "answer": "Vụ, Văn phòng, Cục (nếu có), Thanh tra (nếu có), Đơn vị sự nghiệp công lập (nếu có)"}
{"question": "Theo Luật Tổ chức chính quyền địa phương năm 2015, tổ chức, cá nhân nào có thẩm quyền quyết định biên chế công chức trong cơ quan của HĐND, UBND trên địa bàn thành phố trực thuộc Trung ương theo chỉ tiêu biên chế được Chính phủ giao?", "answer": "Hội đồng nhân dân thành phố"}
{"question": "Theo Luật tổ chức Chính phủ 2015; sửa đổi 2019. Xác định phương án đúng “Quyết định việc thành lập, sáp nhập, giải thể cơ quan thuộc Chính phủ” là nhiệm vụ và quyền hạn của?", "answer": "Chính phủ"}
{"question": "Theo Nghị định 112/2020/NĐ-CP; 18/9/2020. \"Cán bộ, công chức, viên chức đang trong thời gian nghỉ nào được cấp có thẩm quyền cho phép\" thì chưa xem xét xử lý kỷ luật?", "answer": "Nghỉ hàng năm, nghỉ theo chế độ, nghỉ việc riêng"}
{"question": "Theo Luật Thực hành tiết kiệm, chống lãng phí, Trong trường hợp nhiệm vụ khoa học, công nghệ không được nghiệm thu, cơ quan, tổ chức, cá nhân phải thực hiện hành động gì?", "answer": "Hoàn trả một phần hoặc toàn bộ kinh phí đã cấp"}
{"question": "Theo Quyết định số 1495/QĐ-TCT ngày 25/10/2021 của Tổng cục Thuế, Nhiệm vụ Cải cách chế độ công vụ đến năm 2025 gồm:", "answer": "Tổ chức triển khai các văn bản pháp luật quy định về chế độ tiền lương mới đối với cán bộ, công chức, viên chức và người lao động thuộc Tổng cục Thuế theo lộ trình cải cách chính sách tiền lương và các văn bản quy phạm pháp luật được cấp có thẩm quyền ban hành"}
{"question": "Theo Luật tổ chức Quốc hội 2014, Quốc hội bầu chức danh nào sau đây trong bộ máy nhà nước:", "answer": "Ủy viên Ủy ban thường vụ Quốc hội"}
{"question": "Theo Nghị định 123/2016/NĐ-CP; Ngày 01/09/2016. Tên của Bộ và tên của các tổ chức, đơn vị thuộc Bộ được dịch ra tiếng nước nào để giao dịch quốc tế theo hướng dẫn của Bộ Ngoại giao?", "answer": "Tiếng nước ngoài"}
{"question": "Theo Nghị định 138/2020/NĐ-CP; 27/11/2020. Vòng 2: Thi môn nghiệp vụ chuyên ngành, thời gian thi: Thi phỏng vấn bao nhiêu phút (trước khi thi phỏng vấn, thí sinh dự thi có không quá 15 phút chuẩn bị);", "answer": "30 phút"}
{"question": "Theo Quyết định 05/QĐ-TCT 2023 Kế hoạch cải cách hành chính của Tổng cục Thuế, Hoạt động “Xây dựng Kế hoạch kiểm tra văn bản và Danh mục văn bản QPPL kiểm tra thực hiện trong năm 2023” do đơn vị nào chủ trì?", "answer": "Vụ Pháp chế"}
{"question": "Theo Nghị định 90/2020/NĐ-CP; 13/8/2020. Một trong những tiêu chí hoàn thành xuất sắc nhiệm vụ, đánh giá, xếp loại chất lượng Công chức giữ chức vụ lãnh đạo, quản lý \"Lãnh đạo, chỉ đạo, điều hành các cơ quan, tổ chức, đơn vị hoặc ngành, lĩnh vực công tác được giao phụ trách hoàn thành tất cả các chỉ tiêu, nhiệm vụ, trong đó ít nhất bao nhiêu phần trăm chỉ tiêu, nhiệm vụ hoàn thành vượt mức\"", "answer": "50%"}
{"question": "Theo Hiến pháp năm 2013, quyền công dân được tổ chức nào công nhận, tôn trọng, bảo vệ và bảo đảm?", "answer": "Nhà nước"}
{"question": "Luật cán bộ, công chức đã được Quốc hội nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam khóa XII, kỳ họp thứ 4 có hiệu lực từ ngày, tháng, năm nào?", "answer": "Có hiệu lực ngày 01/01/2010"}
{"question": "Theo Luật Tổ chức chính quyền địa phương năm 2015, Ban nào của Hội đồng nhân dân thành phố trực thuộc Trung ương chịu trách nhiệm trong lĩnh vực phát triển hạ tầng kỹ thuật và hạ tầng xã hội?", "answer": "Ban Đô thị"}
{"question": "Theo Hiến pháp năm 2013, quyền con người được tổ chức nào công nhận, tôn trọng, bảo vệ và bảo đảm?", "answer": "Nhà nước"}
{"question": "Theo Nghị định 138/2020/NĐ-CP; 27/11/2020. Xác định phương án sai về cơ quan quản lý công chức?", "answer": "Uỷ ban nhân dân cấp huyện"}
{"question": "Theo Luật Cán bộ, Công chức sửa đổi năm 2019. Nội dung ở phương án nào sau đây là sai?", "answer": "Sở nội vụ tuyển dụng công chức cho cơ quan Ủy ban nhân dân cấp tỉnh và các cơ quan thuộc uỷ ban nhân dân tỉnh quản lý"}
{"question": "Theo Chương trình tổng thể cải cách hành chính nhà nước giai đoạn 201 1-2020, vào năm 2020, yêu cầu đặt ra về tỷ lệ hài lòng của cá nhân, tổ chức đối với sự phục vụ của cơ quan nhà nước đó là phải đạt bao nhiêu?", "answer": "Trên 80%"}
{"question": "Theo Luật Cán bộ, Công chức sửa đổi năm 2019. Hình thức kỷ luật nào sau đây áp dụng đối với công chức giữ chức vụ lãnh đạo, quản lý?", "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"}
{"question": "Theo Nghị định 138/2020/NĐ-CP; 27/11/2020. Xác định phương án đúng nội dung kế hoạch tuyển dụng về Số lượng vị trí việc làm thực hiện xét tuyển (nếu có) đối với nhóm đối tượng nào?", "answer": "Tất cả phương án"}
{"question": "Theo Hiến pháp năm 2013, quyền làm chủ của nhân dân được tổ chức nào bảo đảm?", "answer": "Nhà nước"}
{"question": "Theo Chương trình tổng thể cải cách hành chính nhà nước giai đoạn 2011-2020, Bộ hoặc cơ quan ngang Bộ nào chủ trì triển khai nội dung ứng dụng công nghệ thông tin trong hoạt động của các cơ quan hành chính nhà nước theo Chương trình?", "answer": "Bộ Thông tin và Truyền thông"}
{"question": "Theo Nghị định 138/2020/NĐ-CP; 27/11/2020. Xác định phương án sai về cơ quan quản lý công chức?", "answer": "Uỷ ban nhân dân cấp huyện"}
{"question": "Theo Luật Phòng, chống tham nhũng số 36/2018/QH14, Các hành vi tham nhũng trong khu vực nhà nước do người có chức vụ, quyền hạn trong cơ quan, tổ chức, đơn vị khu vực nhà nước thực hiện bao gồm hành vi nào sau đây?", "answer": "Cả 3 ý trên đều đúng"}
{"question": "Theo Điều 26 Luật Giáo dục, học sinh vào lớp 6 phải?", "answer": "Hoàn thành chương trình tiểu học có tuổi là 11 tuổi"}
{"question": "Theo Điều 26 Luật Giáo dục, giáo dục THCS phải thực hiện trong mấy năm học?", "answer": "4"}
{"question": "Theo Điều 26 Luật Giáo dục, học sinh vào lớp 10 phải?", "answer": "Có bằng tốt nghiệp trung học cơ sở có tuổi là 15 tuổi"}
{"question": "Theo Điều 26 Luật Giáo dục, giáo dục THPT được thực hiện trong mấy năm?", "answer": "3"}
{"question": "Theo Điều 26 Luật Giáo dục, cơ quan nào quy định những trường hợp có thể học trước tuổi đối với học sinh phát triển sớm về trí tuệ học ở tuổi cao hơn tuổi quy định đối với học sinh ở những vùng có điều kiện kinh tế xã hội khó khăn, học sinh người dân tộc thiểu số, học sinh bị tàn tật, khuyết tật, học sinh kém phát triển về thể lực và trí tuệ học sinh mồ côi không nơi nương tựa, học sinh trong hộ diện đói nghèo theo quy định của Nhà nước học sinh ở nước ngoài về nước những trường hợp học sinh học vượt lớp học lưu ban, việc học tiếng Việt của trẻ em người dân tộc thiểu số trước khi vào học lớp 1?", "answer": "Bộ trưởng Bộ Giáo dục và Đào tạo"}
{"question": "Theo Điều 26 Luật Giáo dục, giáo dục trung học phổ thông được thực hiện trong mấy năm?", "answer": "4"}
{"question": "Luật Giáo dục năm 2005, quy định nhà giáo phải có tiêu chuẩn nào sau đây?", "answer": "Tất cả các phương án trên"}
{"question": "Theo quy định của Luật Giáo dục năm 2005 trình độ chuẩn của giáo viên trung học cơ sở?", "answer": "Cao đẳng sư phạm hoặc cao đẳng"}
{"question": "Theo Điều 77 QĐ của Luật Giáo dục năm 2005, Bằng tốt nghiệp cao đẳng sư phạm là trình độ chuẩn được đào tạo của giáo viên?", "answer": "Trung học cơ sở"}
{"question": "Điền từ vào chỗ trống được sử dụng trong Điều 71 Luật Giáo dục năm 2005, Giáo sư, phó giáo sư là chức danh của nhà giáo đang giảng dạy ở cơ sở ………….?", "answer": "Giáo dục đại học"}
{"question": "Theo Điều 71 Luật Giáo dục năm 2005. Cơ quan nào quy định tiêu chuẩn, thủ tục bổ nhiệm, miễn nhiệm chức danh giáo sư, phó giáo sư?", "answer": "Thủ tướng Chính phủ"}
{"question": "Theo Điều 70 Luật Giáo dục 2009 giáo viên là?", "answer": "Cả ba đáp án trên"}
{"question": "Đại hội đại biểu toàn quốc Đảng Cộng sản Việt Nam lần thứ VI đưa ra đường lối đổi mới về kinh tế, được tổ chức năm:", "answer": "1986"}
{"question": "Bộ luật kinh doanh được Quốc hội nước CHXHCN Việt Nam thông qua năm:", "answer": "Cả A, B và C đều sai"}
{"question": "Có hai phương pháp điều chỉnh trong Luật kinh doanh:", "answer": "Phương pháp mệnh lệnh và phương pháp bình đẳng tự nguyện"}
{"question": "Ngành luật kinh tế trong thời kỳ kinh tế kế hoạch hóa tập trung ở Việt Nam sử dụng phương pháp điều chỉnh chủ yếu là:", "answer": "Phương pháp mệnh lệnh"}
{"question": "Cơ quan thuế đặt may đồng phục cho nhân viên ngành thuế tại doanh nghiệp dệt may do mình quản lý thuế. Trong quan hệ pháp luật này, phương pháp điều chỉnh được sử dụng là:", "answer": "Phương pháp bình đẳng tự nguyện"}
{"question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, Luật kinh doanh điều chỉnh:", "answer": "Các quan hệ trong lĩnh vực kinh tế"}
{"question": "Đặc điểm của nền kinh tế thị trường:", "answer": "Cả A, B và C đều đúng"}
{"question": "Nền kinh tế thị trường theo nghĩa văn minh có đặc điểm:", "answer": "Cả A, B và C đều đúng"}
{"question": "Dấu hiệu xác định chủ thể của luật kinh doanh:", "answer": "Thực hiện hoạt động sản xuất kinh doanh với mục tiêu lợi nhuận"}
{"question": "Nguyên tắc bình đẳng trong luật kinh doanh:", "answer": "Bình đẳng khi tham gia vào các quan hệ kinh tế không phụ thuộc chế độ sở hữu, cấp quản lý và quy mô kinh doanh"}
{"question": "Một trong các vai trò của luật kinh doanh là:", "answer": "Quy định những vấn đề tài phán trong kinh doanh"}
{"question": "Văn bản có giá trị pháp lý cao nhất trong hệ thống văn bản quy phạm pháp luật về kinh doanh:", "answer": "Hiến pháp Việt Nam năm 2013"}
{"question": "Trong điều kiện nền kinh tế thị trường, nhiệm vụ của Luật kinh doanh là:", "answer": "Cả A, B và C đều đúng"}
